{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031538",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청주 비중리 일광삼존불상"
    },
    "text": "清州備中里日光三尊仏像\\n\n1982年12月17日、忠清北道にある「ソンドル通り」という道路沿いには、有形文化財第114号として指定された仏像があります。この仏像は、一つの石に光背と台座を一緒に作り、その中に3体の仏像を収めているものです。現在は4つのピースに分かれてしまっていますが、それを復元して展示されています。本尊の頭部と肩から胸まで、また右脇侍菩薩像が欠損していましたが、収集されて接合されました。ただ、左脇侍菩薩像はまだ見つかっていないのです。本尊仏は肩から腕、そしてかかとまでが楕円形を半分に切った形で、角が立っていない姿をしています。膝も広く表現されており、裾が下ろされた形にも似ていますが、少し違いがあります。囚人の姿勢は、右手を上げて二番目の指を曲げた施無外印を作っており、左手は膝に当てた形で、その表情は明確ではありません。台座は法衣が膝をまたいで垂れ下がった首尾壇形式の上懸座で、その下には三尊仏像が浮き彫りにされています。三尊仏の左右には獅子2頭が浮き彫りにされていますが、それぞれの魔滅が激しい状態です。広背は数重の丸い模様を波状に表現し、外縁部には5つの化仏が描かれています。右側の脇侍菩薩像は、顔には磨滅があるものの微笑みがちらりと見え、髪は長く下ろされ、体躯は円筒形で表現され、服のしわもX字型です。これらの特徴は、6世紀の菩薩像に典型的なものです。この仏像は、三国時代の6世紀中葉に作られたと考えられており、地政学的な観点から見ても、三国の影響が一様に反映された新羅作品だと言えます。この仏像は、最初の日光三尊石仏として大いに注目されています。また、この仏像の隣に立っている石仏立像も、当時の石仏立像の一例として評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどこにありますか？",
            "answer": "ソンドル通りという道路沿いにあります。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何体の仏像を収めていますか？",
            "answer": "この仏像は3体の仏像を収めています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭部と肩から胸まで欠損していましたが、復元されましたか？",
            "answer": "はい、本尊の頭部と肩から胸までの欠損部分は収集されて接合されました。"
        },
        {
            "question": "左脇侍菩薩像は見つかりましたか？",
            "answer": "残念ながら、左脇侍菩薩像はまだ見つかっていません。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何時代に作られたと考えられていますか？",
            "answer": "この仏像は三国時代の6世紀中葉に作られたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この仏像は肩から腕、そしてかかとまでが楕円形を半分に切った形で、角が立っていない姿をしています。また、膝も広く表現されており、裾が下ろされた形にも似ています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような姿勢をしていますか？",
            "answer": "この仏像は右手を上げて二番目の指を曲げた施無外印を作っており、左手は膝に当てた形をしています。ただし、その表情は明確ではありません。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座には何が浮き彫りにされていますか？",
            "answer": "この仏像の台座には三尊仏像が浮き彫りにされています。また、左右には獅子2頭も浮き彫りにされています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の脇侍菩薩像はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "右側の脇侍菩薩像は微笑みがちらりと見え、髪は長く下ろされ、体躯は円筒形で表現され、服のしわもX字型です。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "この仏像は最初の日光三尊石仏として大いに注目されています。また、隣に立っている石仏立像も当時の石仏立像の一例として評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 537,
        "QA": 479
    }
}